<resources>
    <string name="app_name">preetaharit</string>
    <string name="customer_care_no">9999999991</string>
    <string name="app_google_play_url">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.pritaharit.app</string>
    <string name="splash_name">प्रीता हरित आईआरएस</string>
    <string name="profile_str">
        प्रीता हरित का जन्म दिल्ली सरकार में कार्यरत एक छोटे से अधिकारी श्री मेहर चंद राघव के घर में 22 जुलाई 1964 को हुआ। बुद्धिस्ट परिवार में जन्म लेने वाली प्रीता हरित के पिताजी हरियाणा के पलवल के  होडल तहसील के पास बेचारी गांव के रहने वाले थे। बहुसंख्यक दलित समाज की चमार जाति से ताल्लुक रखने वाली प्रीता हरित को अपने बचपन के दौर में ही जातिगत भेदभाव से दो-चार होना पड़ा।

\n\nप्रीता हरित के पिताजी अपने बच्चों की शिक्षा के प्रति सजग थे। प्रीता हरित की सारी शिक्षा दिल्ली में ही पूर्ण हुई उनका विवाह भी  बौद्ध रीति रिवाज से दिल्ली में ही संपन्न हुआ। पढ़ाई के दौरान ही इन के पिताजी ने इंहें बाबा साहब की जीवनी पढ़ने को दी जिसे पढ़कर यह बचपन से ही बाबासाहेब के विचारों और सिद्धांतों से जुड़ गई। मात्र 22 साल की उम्र में ही सिविल सेवा की परीक्षा में दलित समाज से पूरे देश में 22वीं रैंकिंग हासिल की। जिस पर इन को भारतीय राजस्व सेवा आईआरएस स्वीकार की लगातार तीन बार भारतीय पुलिस सेवा IPS में चयन हुआ वह नौकरी ज्वाइन नहीं कि प्रीता हरित जी वर्तमान में देश की राजधानी दिल्ली में इन्कम टैक्स कमिश्नर के पद पर तैनात है

\n\nप्रीता हरित के परिवार का शुरू से ही सामाजिकता से जुड़ाव रहा है । इन के दादाजी आजीवन जिला पंचायत के सदस्य थे तथा इनके पिताजी भी सरकार में अधिकारी होने के साथ-साथ एक प्रतिष्ठित सामाजिक कार्यकर्ता थे।

\n\nअपने परिवार की सामाजिक पृष्ठभूमि होने के कारण समाज में व्याप्त जातिगत व अपराध, शोषण, असमानता के विरुद्ध प्रीता हरित शुरू से ही अपने व्यक्तिगत प्रयास से समाज के लोगों के काम करने का कार्य कर रही थी। प्रीता जी इन्कम टैक्स एससी-एसटी वेलफेयर एसोसिएशन की लगातार तीन साल से राष्ट्रीय अध्यक्ष भी है। अतः इस तरह जहां एक और तो वह भारतीय अर्थव्यवस्था को मजबूती देने का काम कर रही है, वहीं दूसरी ओर अपनी सामाजिक जिम्मेदारी का निर्वहन भली भांति से कर रही है

\n\nएक महिला होने के कारण घर परिवार नौकरी की जिम्मेदारी उठाते हुए समाज में लगातार बढ़ते उत्पीड़न का व जातिगत अपराध में बहुजन समाज के छिनते अधिकारों के कारण  इन्होंने बाबा साहब डॉक्टर भीमराव अंबेडकर और मान्यवर कांशीराम जी के मानवतावादी मिशन को संपूर्ण भारतवर्ष में फैलाने का दायित्व अपने कंधों पर लिया है। प्रीता हरित जी चाहती है कि बहुजन समाज के लोगों के प्रति शोषण जातिगत अपराध एवं असमानता का व्यवहार समाप्त हो तथा समाज का सामाजिक शैक्षिक आर्थिक वैचारिक तथा व्यवहारिक उत्थान हो। वह मान्यवर कांशीराम जी के आदर्शो पर चलते हुए इस देश के बहुजन समाज के लोगों को उन का खोया हुआ मान सम्मान वापस दिलाना चाहती है। वह लगातार गांव-गांव जाकर लोगों को जागरुक करने तथा जागरुक लोगों को दिशा देने का काम कर रही है।

\n\nप्रीता हरित देश के कोने-कोने को जय भीम के नारे के साथ गुंजायमान कर देना चाहती है। वह कहती है कि कुछ मनुवादी ताकतों ने मानव सभ्यता के मसीहा के रूप में जन्मे बाबा साहब को केवल दलितों के नेता के रुप में सीमित कर दिया गया जबकि विश्वरत्न बाबासाहेब ने सबके लिए काम किया और आज उनके विचार मानव सभ्यता के लिए उतने ही कल्याणकारी है।

\n\nप्रीता हरित जी सरकारी नौकरी में होने के बावजूद भी अपना पूरा समय पूरी शक्ति एवं पुरे संसाधन लगाकर समाज से शोषण और उत्पीड़न मिटाने का काम कर रही है, साथ ही उनका देश के बहुजन समाज के लोगों से आह्वान है कि वह देश और समाज की प्रगति की के प्रति अपनी जिम्मेदारी समझते हुए तन मन धन से इस मिशन को पूरा करने हेतु एकजुट हो जाएं ताकि बाबा साहब और मान्यवर कांशीराम जी का सपना पूरा हो सके।
    </string>
    <string name="aspirations_str">
मैं प्रीता हरित आई.आर.एस , राष्ट्रीय अध्यक्ष , बहुजन सम्यक संगठन जन जन को राष्ट्र प्रेम की भावना से जोड़ना चाहती हूं । मैं अपने समाज को जागरुक करने के लिए यदि मुझे कुएं में भी गिर ना पड़े तो गिरूंगी। अपने समाज के हकों की लड़ाई के लिए यदि मुझे कीचड़ में भी उतरना पड़े तो मैं कीचड़ में भी उतरूंगी।

\n\nअपने समाज की भलाई के लिए यदि मुझे दुनिया के अंतिम छोर तक भी जाना पड़े तो मैं दुनिया के अंतिम छोर तक भी जाऊंगी। पर मैं अपने समाज के हक की लड़ाई लड़ना नहीं छोडूंगी और मैं अपने समाज को अज्ञान के अंधकार से बाहर जरूर निकालूंगी।

\n\nमैं हर उस व्यक्ति के विरोध में हूं जो दलित का हितेषी नहीं है। मैं हर उस व्यक्ति के समर्थन में हू जो दलित का हितेषी है। मैं डिगने वाली नहीं हूं।

\n\nमेरी लड़ाई तो मान सम्मान की लडाई है…. और मान सम्मान के लिए मैंने आवाज उठाई है। अपने मान सम्मान की खातिर मैंने सब कुछ किया है… और अपने समाज के मान सम्मान की खातिर सब कुछ करूंगी।

\n\nमैं चाहती हूं कि हम सब मिलकर डॉक्टर अंबेडकर के सपनों का भारत बनाएं ,  जहां न कोई भेदभाव हो ,न गैर-बराबरी हो और न ही शोषण व  उत्पीड़न हो। हर व्यक्ति आगे बढ़ने के लिए समान रूप से अग्रसर हो। मैं चाहती हूं कि हमारे देश से अशिक्षा, आर्थिक असमानता, बेरोजगारी, भुखमरी, भ्रष्टाचार खत्म हो जाए। स्वास्थ्य सेवाएं सुगम हो, राशन प्रणाली दुरुस्त हो और न्याय व्यवस्था त्वरित, सुचारू, सुलभ व सस्ती हो। राजनीतिक व्यवस्था में नागरिकों के प्रति इमानदारी हो व्यवस्था पूरी तरह से नागरिकों के प्रति समर्पित हो। कृषि व किसान फले-फूले ताकी हमारा देश विश्व का सर्वोत्तम देश बन सके

\n\nआओ हम सब मिलकर बाबासाहेब के समग्र लोकतंत्र के सपनों को सच करें।

\n\n( प्रीता हरित आईआरएस )

\n\nराष्ट्रीय अध्यक्ष

\n\nबहुजन सम्यक संगठन

\n\nएवं

\n\nइन्कम टैक्स कमिश्नर
    </string>
    <string-array name="photos">
    </string-array>
    <string-array name="eventstitle">
        <item>सशक्त नारी सुदृढ़ समाज का आधार होती है।</item>
        <item>नारी शक्ति के सम्मान में प्रीता हरित अब मैदान में</item>
        <item>27 अगस्त को जोधपुर में महिला सशक्तिकरण सम्मान समारोह</item>
    </string-array>
    <string-array name="eventsdesc">
        <item>अतः नारी शिक्षा एवं सशक्तिकरण की दिशा में मैडम प्रीता हरित के अतुल्य विचारों से रुबरु होने का स्वर्णिम अवसर।
अधिक से अधिक संख्या में पहुंचकर मैडम के विचारों व आदर्शों को सुनें।
जय भीम, जय भारत।</item>
        <item>जब तक हम अपने समाज के नारी को पूरी तरह से सशक्त ना कर लेंगे,
तब तक हमारे सुंदर भारत का विकास होना बहुत मुश्किल है</item>
        <item>महिला सशक्तिकरण से तात्पर्य महिलाओं को शक्ति और अधिकार देना होता है। बाबा साहेब डॉ अम्बेडकर जी ने भी महिला सशक्तिकरण पर काम कर दुनिया में महिलाओं के मान सम्मान उनकी अलग पहचान के लिए संघर्ष किया।</item>
    </string-array>
    <string-array name="videos">
        <item>th5ph6_12-w</item>
        <item>GM5plYq5_uA</item>
        <item>4nQVxiKh0ds</item>
        <item>U7M317AWigo</item>
        <item>zeNiCfSdE6s</item>
        <item>vRelGY5VZTA</item>
    </string-array>

    <string-array name="menuoptions">
        <item>Profile</item>
        <item>Aspirations</item>
        <item>Events</item>
        <item>Gallery</item>
        <item>Notifications</item>
        <item>Contact Us</item>
        <item>Share App</item>
        <item>Call Us</item>
    </string-array>
</resources>
